---
tags:
  - Inscription
  - autonome
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';


# Permettre l'auto-inscription

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Auto-inscription des participants" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/f4d946dd-b90a-4472-a776-007ca8bc935a" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

1. Se rendre sur la page d'accueil du parcours.

2. Cliquer sur le menu **Participants**

![Liste des utilisateurs](img/autoinscription/autoinscription1.png#printscreen#centrer)

3. Dans le menu déroulant de gauche, choisir "**Méthodes d'inscriptions**"

![Liste des utilisateurs](img/autoinscription/autoinscription2.png#printscreen#centrer)

4. Cliquer sur l'oeil de la ligne auto-inscription pour qu'il ne soit plus barré.

![Liste des utilisateurs](img/autoinscription/autoinscription3.png#printscreen#centrer)

Envoyer le lien du parcours aux étudiants afin qu'ils tombent sur le formulaire d'inscription au parcours.

:::tip pour aller plus loin
En cliquant sur ⚙️ de cette ligne, vous pourrez définir davantage de paramètres (mettre un mot de passe, affecter automatiquement à un groupe, attribuer un autre rôle que celui d'étudiant....)
:::